計劃改財會議事程序 陳健波否認乘人之危：不做這事是千古罪人

立法會財務委員會主席陳健波在商台節目表示，希望在新立法年度提出修改會議程序，提高議事效率，強調「不去做這事情，不去糾正這事情，我才是千古罪人」。

陳健波在節目表示，他期望提出修改的會議程序，包括規定被驅逐離席議員不能同日返回會議、限制每名議員只可臨時提出一項無約束力議案、取消議員提出休會議案安排，以及不容許議員辯論縮短表決鐘聲等。他同時提出增加議員每輪發問時間，「做有意義及實質事情」。
陳健波稱，有議員反對其建議，估計因有關建議令他們減少在鎂光燈下「表演」機會，不能再用「花招」遮掩自己議事能力不足。至於會否變成「千古罪人」，陳健波指問心無愧，「不去做這事情，不去糾正這事情，我才是千古罪人」，又說「批評我的人講千古罪人，但從來無人夠膽講出我的問題出在哪裏」。

問及是否趁多名非建制泛議員被取消資格而「乘人之危」，陳健波呼籲「大家要留意」，指財委會修改議事程序只需要「大多數」，明言「就算無DQ（多名非建制泛議員被取消資格），我們都是大多數」。

陳健波另提到，市民不滿政府，可能因為無人駁斥反對派「歪理」，「反對派講歪理而不去駁斥，市民會覺得是你心中有問題，造成對議會、政府這麼多誤會。因無人糾正歪理，聽啊聽便覺得政府好荒唐」。

陳健波又以填海建公屋作例，稱因「拉布」遲了4至5年，令一些人遲了4至5個月「上樓」，慨嘆政治理念違反了民生利益，「做不到這些宗旨，你跟我講什麼政治理念都是廢話」。

他表示，已預計提出修改會議程序會有「厲害反對方法」，但他指「如果事情有道理，（通過）只是時間問題」，亦預備召開特別會議處理。

你退一步，敵人進10步

你講仁慈，敵人講手段